

projet en js
très simple
https://github.com/taldaitz/simpleCalculator

Clone depuis github

git clone https://github.com/taldaitz/simpleCalculator.git
cd simpleCalculator

Supprimer le lien avec le dépot github
``` bash
git remote  -v 
origin	https://github.com/taldaitz/simpleCalculator.git (fetch)
origin	https://github.com/taldaitz/simpleCalculator.git (push)

git remote rm origin
```

Créer un projet dans gitlab. attention, ne pas créer de README

Associer le dé^pot local, avec ce nouveau projet remote
``` bash
git remote add origin git@gitlab.com:ebraux/simple-calculator.git
# renommer master en main
git branch -M main
git push --set-upstream origin main
```



> on pourrait également faire un fork du projet dans github, comme ça on aurait les droits. puis ensuite faire l'import depuis ce fork.

---
 un fichier html
 qui appell un fichier dist.

 dossier src, avec des js

 il manque des dépendances javascript.
 donc si on veut faire fonctionner le projet en local
 ` npm install`
 créer un dossier node_modules/
 `npm run build`
 va fabriquer un fichier main.js. c’est une fichir "compilé", qui va permettre de publier le site